Hij sprong op en zag aan stuurboord, en niet honderd meter vanaf hun hellings, werpende boot, een enorme ijzeren massa zoals het blad van een ploeg scheurde door het water en gooide hem aan beide zijden in het water golven schuim die naar de stoomboot sprongen en haar peddels gooiden hulpeloos in de lucht, en vervolgens haar dek bijna naar beneden zuigen Waterlinie Een straaltje spray verblindde mijn broer even.
